**4201. – Bromus racemosus** L. (SERRAFALCUS RACEMOSUS Parl.). – Voisin du précédent. Plante annuelle de 30-80 cm, moins robuste, à tiges glabres, feuilles et gaines velues ; panicule verdâtre, presque simple, dressée, contractée après la floraison, à rameaux assez courts, scabres, géminés ; épillets plus petites, glabres et luisants, à 5-9 fleurs toujours imbriquées ; //glumelle inférieure dépassant la supérieure, obovale, à bords insensiblement arqués, ne formant pas d'angle obtus distinct. //
Prés, chemins, surtout calcaires, dans une grande partie de la France. – Europe, surtout centrale. = Mai-juillet.